.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Lysianassa:

Лисианасса (`Lysianassa <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=105>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Императрица Потока (Empress of the Torrent)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`НД`

Лисианасса, Императрица Потока, стихийная повелительница течений, приливов и воды.
До того, как оказалась поймана в *Задыхающейся Жемчужине*, она, доброжелательная владыка воды бороздила свой план как мощный марлин, сделанная из кораллов и усыпанная перламутром.
Когда она поняла, что ее пленение неизбежно, Лисианасса сохранила свои последние силы в *Дыхании Лисианассы*, флаконе, который позволил ее слуге-наутилусу Риаму Непреклонному управлять приливами Плана Воды.
После смерти Риама течения Плана Воды начали замедляться и в конечном итоге могут остановиться вовсе.
Мало кто помнит имя Императрицы Потока, но начали возникать культы, посвященные загадочной личности по имени Королева Глубин, предвещая событие, которое они называют Пробуждением, и некоторые планарные ученые полагают, что эти культисты стремятся освободить Лисианассу из ее тюрьмы.


**Эдикты**: Уважайте естественные циклы и помогайте им; способствуйте жизни и росту; меняйтесь, чтобы избежать стагнации; плавайте

**Анафема**: Загрязнять чистые водоемы, запружать реку, проявлять неуважение к искреннему дару воды или напитка

**Мировоззрение последователей**: ПД, НД, Н, ХД (LG, NG, N, CG)

**Царство**: заточена в *Задыхающейся Жемчужине*; ранее План Воды

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 81


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Ловкость или Телосложение

**Божественный навык**: Выживание

**Предпочитаемое оружие**: копье

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/change`,
:doc:`/lost_omens/Domain/fate`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nature`,
:doc:`/lost_omens/Domain/water`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--h--Hydraulic-Push`
| **3-й**: :ref:`spell--a--Aqueous-Orb`
| **5-й**: :ref:`spell--c--Control-Water`





.. include:: /helpers/actions.rst